[大家好呀，我係professor pow pow]【暗網剋星遇刺】專家福岡身中15刀慘死兇手拿血刀自首

日本福岡市中心昨發生凶殺案，一名熟悉暗網運作的網路講師結束講座後，被一名男子刺殺，他身中15刀送醫後不治。疑犯行兇後逃逸，至晚上持凶刀到警局自首。

東京網絡安全公司「Koto Ward」41歲員工岡本顯一郎，遇害前在當地一間由小學改建的設施結束講座準備離開。晚上8時左右一名與設施有關的人員報警，指岡本在講座15分鐘後遇襲，胸口及頸部被一把長約16.5厘米的刀刺傷，他送院後證實死亡。
疑犯行兇後踩單車離開現場，但晚上11時左右，他帶着放有血刀的袋來到一個警局自首，稱：「我要為謀殺案負責。」疑犯為42歲無業男子松本英光，周一被警方以謀殺罪拘捕。
根據「Koto Ward」網頁，死者岡本熟悉包括暗網在內的網絡罪行，亦以網名「hagex」擴寫網誌，消息指他因為網誌內容與網民起衝突。警方引述疑犯松本供稱，疑犯不滿岡本在互聯網上發怖的帖子，因而怨恨對方。一名看似是疑犯的網民在網上發文道：「我現在就去警局自首，為自己的行動負責。」據悉疑犯承認控罪。
警方指松本在案發前收集有關岡本講座的資料，進入講座地點，並在講座完結後在洗手間襲擊死者。報案人稱自己聽到有人在一樓洗手間大叫「快叫救護車」，當他趕往現場後，就見持刀的疑兇，而被刺的岡本則走出洗手間。
疑兇後來一度逃逸，他自首後警方發現現場鞋印與他的吻合，而閉路電視亦拍到松本的容貌。由於事發地點在市中心，案發後一名19歲學生坦言擔心，他說：「我正要離校時得知不可離開，我一向自己步行上學的，想到附近可能發生罪案令我心寒。」
日本《每日新聞》